№ 59
Sel 17 Mail 1890.
Selle otsuse päle sest 7 Maist s.a № 51 all es massa Jaan Kromann se 100 rubl 14 Mail s.a mitte ärra, selleperrast sai tännasel päiwal Jaan Kromani kramist ülles kirjutedo ja kohtu keelu alla pantu:			Wärt		Rubl			Kop		9 lammast wärt a 250 kop			22			50		1 suur walge emis ziga			10					1 wähamb walge emis ziga			6					1 must kult ziga			4					
Need lomat said Jaan Kromani wallitsuse alla antu ja ütteldu et 7 Junil s.a need samad wälja müidut sawa kui tema seda raha neide est ärra ei massa.
Otsus: Seda protokolli ülles panda.
Kohtumees:  Jaan Pruks /allkiri/
"  Jaan Treijal /allkiri/
